最近開始睇英文書 有咩好推介?

小弟讀到大學先至想學英文
一直都知學語言係唔急得 要慢慢去浸個sense出黎
本身個人習慣會聽album個陣睇埋歌詞
而加睇文學書去學
前一排睇完the old man and the sea
而加睇緊what we talk about when we talk about love
上網搵完睇下wiki 開始想入門學下英文文學
有冇咩書可以推介比小弟順便想學埋作者既背景同埋時代背景

想睇咩類型

買求其一版嘅The Norton Introduction to Literature，睇晒佢包你文學根底勁過95%嘅人

選文有古典有現代，篇篇經典

利申：讀過少少

你本身鍾意咩先?
我最近睇緊 Billion Dollar Whale, 講一馬基金單案

其實咩類型都想睇下
睇完Hemingway覺得呢種簡潔風最舒服
而加睇緊個本都簡潔 不過感覺有d晦澀
說來羞愧 睇而d簡潔風既書都有唔少字唔識
但同一時間又覺得Oscar Wilde 個種witty 既風格好正 雖然有更多字唔識 (比The Smith 影響左)

可唔可以略略講下本書講咩

Lm

1984

睇young adult小說開始先

1984，animal farm係必睇，尤其係香港人

簡單講就是英文界既唐詩宋詞現代文三百首
入得本書既都是經典中既經典，每一個時代既canon

任何thrillers
好睇到停唔到 一定會一日睇曬

遲d 搵下香港有冇得睇 thx

反而買左Brave New World 但未睇
我覺得呢個先係世界最後既走向

Oxford dictionary

1984
animal farm
sophie's world
harry potter series
his dark materials series
the lord of the rings series

Moby Dick

[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人

The Alchemist

最近睇緊
principle of economics

利申：自學緊

上網睇文/新聞都得

1984算簡單

但你會發覺成本書都係同一堆字

Intro of Discourse Analysis

可以查字典算好
有啲個個字都識 合堆一齊就唔明仲死
開頭會辛苦
睇睇下就快

其實1984對非文科人係難架
你可以試下睇animal farm
會比較簡單

呢位巴打講得岩
你可以睇下harry potter, percy Jackson個d先
樓上講個本norton introduction to literature 就太深喇
本野係大學英文系textbook
如果你唔係英國文學愛好者就無謂嘥錢買

young adult 好呀
中學程度既英文
其實唔一定睇個list既classic
完左武漢肺炎之後
你去d大既公共圖書館
會有d架專放YA novels
通常放係青少年圖書館個邊
你搵本你鍾意睇既揀黎睇
睇得多就會知道邊位作者寫得好
雖然佢地冇咩文學價值
但係睇得開心

由寫copy book做起，you are sure win.

可以上網買

本身咩程度先

唔好出街搵啦ching
http://93.174.95.29/main/B7D112FBC58FB83C5739CF1AA52247A3

睇學術野好過

二手書店會有
森記/大埔解憂

why we sleep

係比普通英文書深

想買Kindle 之後再入晒上面所有書

買Kindle

我想慢慢咁接觸文學
所以先想問下有咩書岩初學者睇

Happy Hong Konger 有個series講英國文學同poetry
你可以睇下

其實圖書館有幾個電子書app,呢排個館唔開都可以睇到

同埋我肯定overdrive係有YA

英文書: overdrive
英文雜誌: flipster

真、一打開Jane Austin就唔識睇
覺得自己雞腸好差打擊好大
都係睇通俗小說先

睇下電影電視劇的小說

大概知道個內容係點

其實有種文體叫novella,大概係中短篇小說既意思，你可以試下google 有邊d適合你(animal farm 都係呢種)

個人推介:
Metamorphosis(變形記) by Franz Kafka
The Chronicle of a Death Foretold (預知死亡紀事，另一個譯名係"一場事先張揚的謀殺案")by Gabriel Garcia-Marquez

Kafka個本一定有網上公開版

同埋借/買英文書之前可以參考下 ,
係一個比人寫讀後感既網站
就算無account都可以睇到，略為減低中伏機會

由淺入深冇得急

Hemingway 係modernist literature, 你可以參考呢張圖睇下有冇其他modernist writers岩你
T.S. Eliot 出名寫詩
小說既話可以揀william Faulkner/ Fitzgerald

norton introduction to literature係幫你跟genre將文學分類，本野係幾抵既，因為佢收錄左好多poetry, plays, and short stories, 本書一手應該$500有找，而你去買普通一本一手英文書都已經接近100蚊。不過本野好撚大本又重，你可以去書店睇下本野咩樣再決定買唔買

Sparknotes () 係每個讀英國文學學生必用既website，裏面有好多resources，你可以上去睇睇

Freakonomics
講社會經濟學 讀完會反轉你對經濟嘅認知

推薦 Ted Chiang 嘅 Story of Your Life
廿幾頁 嘅 極短篇科幻神作，攞埋雨果獎

Arrival

如果中意法律，但又係門外漢，可以試吓睇Business Law in Hong Kong.
有好多cases ，我當故事睇

多謝巴打介紹

愈睇愈覺得人生好短暫
本來只係一個好鍾意搖滾樂既人
慢慢變到想去學樂理 英文 文學 哲學 音樂史
要用咁多時間去學咁多前人留低既野真係覺得自己哂左廿年時間

lm

私心推介黑石一雄嘅The remains of the day
真係寫得好好好好
佢寫個種哀傷係好含蓄同淡然
文學處理上好多位做得好細緻
同時個抒情位亦好觸動人

Sparknotes

拯救左無數個冇睇reading既晚上

淺入深睇下modernist到post modern野應該易入口啲

請問
初中程度英文...(CE 拎 E)
係咪睇下哈利波凸先好啲？

應該會幾吃力
或者先由網上既漫畫/散文開始比較好

都唔算深啦，作為香港人，1984睇唔到英文原注都要睇中文版。

Narnia係比較上簡單，而且係俾外國小朋友睇，所以英文差啲應該會適合。如果想劇情緊張啲，我建議睇 Narnia 入面嘅Silver Chair先

好似冇咩人睇history咁

so9sad...諗住會易啲

thx 巴打

你平時睇開咩書？

我最鐘意睇autobiography, philosophy of religion嘅書。最鐘意就係魯益師。

啲英文難度都係同1984差唔多？

留名學野

個難度位唔同架，1984如果係敘事個陣我覺得係難過我睇嘅自傳。
我係一個耶L，我睇過幾本幾好睇嘅又易嘅自傳，差唔多唔使查字典，有Nabeel Qureshi, Seeking Allah Finding Jesus; Lynn Wilder, Unveiling Grace; Augustine, Confessions; C, S, Lewis, Surprised by Joy.

我自己少睇書，英文都係睇新聞多，我覺得1984係比平均英文寫作難

Young Adult, Harry Potter 呢啲先

唔好亂去睇啲文學野，你睇唔明啲字，無佢文化背景會睇到好無引，最後好快放棄。所以一定係要起碼明明地，係你鐘意既類型先好借/買。就覺Animal Farm, 你都未必知道佢啲人物其實係笑緊邊個，你要知埋當時history先清楚其實講緊乜。

另外lord of the rings原著係好耐以前寫，用字深而且悶，你要留意吓啲書幾時first published

the curious incident of the dog in the night-time 都好睇 係以亞氏保加症嘅第一身角度寫
有少少解謎 作者寫作風格又有自閉症嗰種固執 幾得意 d字都算簡單 本書都唔厚 可以輕鬆睇

其實有興趣又已經睇過戲都可以試下

不過一開始其實無必要睇novel咁長，睇novella同short stories 比較好，比較易睇完同搵到滿足感

其實睇文學冇乜問題
讀文學最重要係學到人地個思維模式同典故
睇young adult小說唔係問題 不過你睇完唔會太學到野
例子有9成abc 或者讀國際學校既學生 明明講英文好勁 但係講嘢啲內容好似個8歲小朋友咁 啲鬼佬會當佢地on9

英文廢覺得成本書都係同一對字先好
查完頭果幾次唔使再查
睇完本書會記得好多原本唔識嘅字
睇得又smooth啲
唔使下下停咗就去查字典
尤其如果睇實體書查字典真係好煩

同埋劇本，最有影響力既劇作家(Shakespeare, Chekhov, Ibsen, Strindberg)通常都會有免費audio book，可以聽住讀

四月讀T. S. Eliot <the waste land> 雖然深但好好玩呢首詩

屌本磚上course話要用
500頁睇咗10頁都無就dum咗

其實如果睇寓言或者學術書去做起步，係咪唔太建議

高質post LM

呢本好睇！！

最緊要係自己有興趣

學術書係邊種?
Year one 既 Intro書應該無問題，唔少作者都盡量engage學生，寫得好生動
都係呢句，可以上Goodreads睇下其他人點講

寓言係指。。。Aesop's?英文版淨係睇過The North Wind and the Sun ,係好易入口

個陣英文老師有教過
睇個陣將d唔識既字抄低先
得閒個陣去查返字典
搵本書mark低佢既意思同埋讀音
如果你有心機既話
可以將佢地分類(verb, noun, adj) 咁寫低
咁樣就更加容易cross reference

Thinking fast and slow

有冇鍾意嘅英美劇？
可以由睇fan fiction開始

Introduction to Modern Analysis

近排睇緊the federalist paper
好深

Murder on the Orient Express

On tyranny

出email比人笑既人留名

jeng!!!!!!!

聽住讀好正

變形記呢本係我其中一本想睇既書

最緊要本書自己有興趣

講起英文書就想買kindle 慳位 平過實體書

本身得Lv3...
但大學果幾年 自己娛樂既時間都接觸多左英文
睇戲睇youtube 我諗大約明7成左右

睇哂咁多reply 而加有幾本書入左我個興趣list
而加個list有:
Amusing ourselves to death(買左未睇)
Brave new world (買左未睇)
The remains of the day
變形記
1984
Heart of Darkness
A Tale of Two Cities
蠅王

另外有興趣既作者有
泰戈爾
Oscar Wilde
Virginia Woolf
Thomas Stearns Eliot

我諗上面個書list 應該都夠我睇一年
不過都想巴打再推薦下一d 文學經典比我

讀緊英國文學，留個靚名先

Btw 其實本norton，一開始讀真係難.. ，試過讀到喊，不過捱過左呢個階段又無咩野

Beowulf難到癲，有無巴絲backup下我
諗起都出出地冷汗

his dark materials 會睇到上癮
睇完再煲上年出嘅劇 一流
不過成日覺得佢結局完得有啲草率 有啲遺憾

land of story series 都唔錯 當睇下故仔 但係又有深意

sherlock 啦
多短篇 三四十頁一個故 唔會太長

雙城記係失眠良藥
ibook 免費有得睇 有時訓唔著 睇佢兩三頁就會訓著

叫英文唔好既人睇Virginia Woolf等於叫個平時一日坐12個鐘既肥人練都唔練就去跑全馬
都係睇番其他人好啲

woolf既意識流玩死你

咁舊既英文梗係難啦
舊過佢個d 全部都幫你翻譯晒
Beowulf 應該係用英文寫最舊既作品之一
唔難先出奇

有心唔怕遲呀巴打

點解要睇歷史野
個陣我讀American history先要睇
又悶又長氣

可以睇Kurt Vonnegut(美國當代科幻/後現代小說作家)嘅Breakfast for Champion/Slaughterhouse five, 唔太難又唔係太長, 書入面仲有佢自己啲插圖

如果驚自己英文差，最重要係要買kindle。
唔識嘅字一撳落去就有字典解釋，佢仲會幫你記錄低你查過啲咩生澀字。
另外你仲可以喺電腦export一個highlights 同notes嘅file俾自己留底。
最重要係啲書又齊又平。
(當然app/software版kindle都可以做到上述嘅嘢，但攜帶冇咁方便同傷眼啲

我喺英國打鬼佬工，平時睇劇都唔洗開字幕，但睇1984睇得好唔順
可能文學英文真係唔係普通人搞得掂，睇咗幾版要查字典頂唔順放棄咗，有冇巴打有咩建議
利申：理科撚平時唔睇書，近排想學多啲英文進修下文學就屎忽痕攞1984嚟flip吓，平時同鬼佬吹水social冇咩問題

巴打都係讀緊文學？
本norton，你地大學係讀哂所有定抽一部分讀？

Sylvia Path 點睇

對allan poe興趣大D
雙城記好悶

minor過英文
本norton 係intro to literature既textbook
成本字典咁厚
點會讀晒全本
抽一部份出黎讀炸
short story 揀左兩篇
poetry 都係兩篇左右
play 揀左Oedipus the King (我最鍾意呢個)

佢出名係佢d詩
好正

Oedipus 正呀，玩tragic flaw

呢幾日睇緊the importance of being earnest
有現代英文睇，覺得好幸福

呢個個陣都有教
又係正野

想了解下美國立國初期既嘢

Matilda

你要將佢同anti federalist paper 一齊睇先會明佢地拗乜架

原來係咁
不過我差唔多放棄
有冇其他書推介

enlightenment同counter-enlightenment堆嘢
jonathan israel套關於enlightenment既書
不過本本厚過磚頭,都幾辛苦

唔識

Oxford English-Chinese Dictionary 好過睇小說，是但揭一頁，大聲郎讀，而家，我都可以同工人姐姐有講有笑，得咗，掂！

a take of two cities

a tale*
打錯字 sorry

之前ibsen有挪威芭蕾舞劇團改篇做芭蕾舞劇 好正

Charles dickens 水蛇春到
Btw victorian野好多對我黎講都係失眠良藥

個陣有篇readings 係dickens 既Hard Times
我同學睇左之後話："Reading Hard Times is giving me a hard time"

Off topic, 其實以前已經諗 戀母還戀母 點解佢老母老咁多都屌得落

Brave new world 講個世界觀係正 但中段有啲悶
同埋個作者有少少拋書包拋多咗咁

我都想知

睇緊Harry potter
啱啱上網訂咗本1984

又學到野。多謝ching分享

Gweilo

鍾意舊式香港既人應該好鍾意呢本書，本書有好多chinglish, 好有共鳴

利申:93

同意
Ishiguro Kazuo個人覺得文筆唔算好複雜 而且佢寫嘅prose好簡潔 個人覺得對於學英文表達方式都好有幫助
佢仲有另一本書Never Let Me Go都好好睇 題材同The Remains of The Day幾唔同 有少少科幻成份

另外自己覺得J.D. Salinger嘅The Catcher In The Rye都好好睇 又係啲唔同嘅寫作風格，但都係對文學發展同反映時代背景有頗為重要嘅影響嘅著作

或者對科幻小說比較有興趣嘅話可以考慮吓Do Androids Dream of Electric Sheep? (Philip K. Dick)。自己覺得非常有意思。本書亦都係電影Blade Runner嘅原著

懸疑Thriller的話Agatha Christie嘅書都好經典。另外自己好鍾意Silence of The Lambs本書

6頁都未有我最愛嘅 The Diary of a Young Girl, Anne Frank
二戰撚必讀

上面啲雙城記1984animal farm唔再重複

介紹吓易入口啲，自己英文又唔見得人嘅書
老鼠記者入門是基本
漫畫睇snoopy，dc marvel

之後上一層
Percy Jackson
哈利波特
John Green書好似The Fault in Our Stars之類

上文學級
1984咆哮山莊唔多講了

另外仲有自己好鍾意嘅Nabokov
好出名嘅例如Lolita, Pale Fire(係一首幾長下嘅詩嚟)之類之類都好好睇嫁